const data =[
    {
        "id":0,
        "pregunta":"¿Cómo se le dice a una persona que le cuesta compartir lo que tiene?",
        "respuestas" :["Pichirre","Chimbo","Malo","Arrecho"],
        "respuesta":"Pichirre",
        
    },
    {
        "id":1,
        "pregunta":"¿Cómo se le dice a una persona perezosa?",
        "respuestas" :["Achantao","Malaya","Agarrao","Arrecho"],
        "respuesta":"Achantao",
        
    },
    {
        "id":2,
        "pregunta":"¿Cómo se le dice a una persona tacaña?",
        "respuestas" :["Achantao","Malaya","Agarrao","Arrecho"],
        "respuesta":"Agarrao",
        
    },
    {
        "id":3,
        "pregunta":"¿Cómo se le dice a una persona aletargado, con falta de ánimo.?",
        "respuestas" :["Ahuevoneado"," Agarrao","Alto Pana","Marico"],
        "respuesta":"Ahuevoneado",
        
    },
    {
        "id":4,
        "pregunta":"¿Cómo se le dice a una persona considerada un buen amigo?",
        "respuestas" :["Pajuo"," Agarrao","Alto Pana","Marico"],
        "respuesta":"Alto Pana",
        
    },
    {
        "id":5,
        "pregunta":"¿Cómo se le dice a agrupado?",
        "respuestas" :["Arremangao","Amuñuñao","Arrepujao","Enfotao"],
        "respuesta":"Amuñuñao",
        
    },
    {
        "id":6,
        "pregunta":"¿Cómo se le dice a una persona engreida, creida?",
        "respuestas" :["Ahuevoneado"," Agarrao","Alumbrao","Marico"],
        "respuesta":"Alumbrao",
        
    },
    {
        "id":7,
        "pregunta":"¿Cómo se le dice cuando se quiere maldecir sin ser descortez?",
        "respuestas" :["Maldita sea","Bendita sea","Malaya sea","Marico seas"],
        "respuesta":"Malaya sea",
        
    },
    {
        "id":8,
        "pregunta":"¿Cómo se le dice a una persona que aunque el mundo se esté cayendo, no le importa?",
        "respuestas" :["Huevon","Desinteresado","Boludo","Antiparabólico"],
        "respuesta":"Antiparabólico",
        
    },
    {
        "id":9,
        "pregunta":"¿Cómo se le dice a una persona malhumorada, molesta, Llena de ira?",
        "respuestas" :["Arrecho"," Agarrao","Alto Pana","Marico"],
        "respuesta":"Arrecho",
        
    },
    {
        "id":10,
        "pregunta":"¿Cómo se le dice para hacer referencia a algo ridículo, falto de gusto?",
        "respuestas" :["Buenardo","Balurdo","Chamo","Marico"],
        "respuesta":"Balurdo",
        
    },
    {
        "id":11,
        "pregunta":"¿Cómo se le dice a una mala persona, un ser despreciable",
        "respuestas" :["Bastardo","Balurdo","Becerro","Barbudo"],
        "respuesta":"Becerro",
        
    },
    {
        "id":12,
        "pregunta":"¿Cómo se le dice a una rumor o noticia interesante",
        "respuestas" :["Noticion","Beta","Embuste","Bernardo"],
        "respuesta":"Beta",
        
    },
    {
        "id":13,
        "pregunta":"¿Cómo se le dice a una mentira",
        "respuestas" :["Noticion","Beta","Embuste","Chimbo"],
        "respuesta":"Embuste",
        
    },
    {
        "id":14,
        "pregunta":"¿Cómo se le dice a una mujer mal viviente o algo que causa repulsión o está mal hecho.",
        "respuestas" :["Chimba","Bimbo","Bicha","Chula"],
        "respuesta":"Bicha",
    },
    {
        "id":15,
        "pregunta":"¿Cómo se le dice a un hombre mal viviente pero que no llega al nivel de delincuente.",
        "respuestas" :["Chimbo","Bimbo","Bicho","Chulo"],
        "respuesta":"Bicho",
    },
    {
        "id":16,
        "pregunta":"¿Cómo se le dice a una cerveza",
        "respuestas" :["Chervechita","Chela","Birra","Trago"],
        "respuesta":"Birra",
    },
    {
        "id":17,
        "pregunta":"¿Cómo se le dice a una persona excitada sexualmente o que es muy propenso a estarlo",
        "respuestas" :["Cachuo","Mano pelua","Birriondo","Excitación eterna"],
        "respuesta":"Birriondo",
    },
    {
        "id":18,
        "pregunta":"¿Cómo se le dice al desorden, ruido, relajo",
        "respuestas" :["Relajación","Bochinche","Birriondo","Despilfarro"],
        "respuesta":"Bochinche",
    },
    {
        "id":19,
        "pregunta":"¿Cómo se le dice a la fiesta, reunión, agasajo",
        "respuestas" :["Bonche","Boliche","Bernáculo","Betulio"],
        "respuesta":"Bonche",
    },
    {
        "id":20,
        "pregunta":"¿Cómo se le dice a una persona tonta",
        "respuestas" :["Boludo","Veterano","Gafo","Campeón"],
        "respuesta":"Gafo",
    },
    {
        "id":21,
        "pregunta":"¿Cúal es la expresion que significa 'mucho, en gran medida, en exceso'?",
        "respuestas" :["Bastantísimo","Boleta","Bernáculo","Burda"],
        "respuesta":"Burda",
    },
    {
        "id":22,
        "pregunta":"¿Cúal es la expresion que significa 'Tonto, imbécil. Estúpido. Patán.'. También es un insulto?",
        "respuestas" :["Boludo","Gilipollas","Cabeza de huevo","Eunuco"],
        "respuesta":"Cabeza de huevo",
    },
    {
        "id":23,
        "pregunta":"¿Cúal es la expresion que significa 'Tomar licor'?",
        "respuestas" :["Pegarle a la birra","Tabaco de brujo"," Bebe marico","Caerse a palos"],
        "respuesta":"Caerse a palos",
    },
    {
        "id":24,
        "pregunta":"¿Cúal es la palabra que denota 'aburrimiento'?",
        "respuestas" :["Calihueva","Mangonea","Fanfarronea","Tomala"],
        "respuesta":"Calihueva",
    },
    {
        "id":25,
        "pregunta":"¿Cómo se le dice a una persona descarada, sin escrúpulos?",
        "respuestas" :["Descarozila","Poker face","Cara de hampa","Cara e tabla"],
        "respuesta":"Cara e tabla",
    },
    {
        "id":26,
        "pregunta":"¿Cómo se le dice a un muchacho de entre unos 5 y 7 años de edad.?",
        "respuestas" :["Carajito","Bebecito","Señorito","Cara e niño"],
        "respuesta":"Carajito",
    },
    {
        "id":27,
        "pregunta":"¿Cómo se le dice a una persona de piel blanca y cabello lacio y de color claro?",
        "respuestas" :["Albino","Catire","Gaban","Guatire"],
        "respuesta":"Catire",
    },
    {
        "id":28,
        "pregunta":"¿Cúal es la expresión que significa 'burlarse de alguien'?",
        "respuestas" :["Remontada","Burlon","Chantaje","Chalequeo"],
        "respuesta":"Chalequeo",
    },
    {
        "id":29,
        "pregunta":"¿Cúal es la expresión que significa 'niño,joven, amigo, una persona desconocida'?",
        "respuestas" :["Perro","Primo","Chamo","Compa"],
        "respuesta":"Chamo",
    },
    {
        "id":30,
        "pregunta":"¿Cúal es la expresión es sinónimo de “bueno”, “bonito”, “agradable”...también suele usarse para indicar aceptación?",
        "respuestas" :["Buenaza","Bacano","Chévere","Agraciado"],
        "respuesta":"Chévere",
    },
    {
        "id":31,
        "pregunta":"¿Cúal es la expresión para algo torcido y deforme?",
        "respuestas" :["Choreto","Malformado","Rarito","Tuerto"],
        "respuesta":"Choreto",
    },
    {
        "id":32,
        "pregunta":"¿Cúal es la expresión para ladron, maleante?",
        "respuestas" :["Choper","Choro","Chocon","Cholante"],
        "respuesta":"Choro",
    },
    {
        "id":33,
        "pregunta":"¿Cúal es la expresión para dinero a obtener por trabajo, negociaciones o herencias",
        "respuestas" :["Cobrizo","Ahorros","Churupos","Billetes"],
        "respuesta":"Churupos",
    },

    // {
    //     "id":,
    //     "pregunta":"¿?",
    //     "respuestas" :["","","",""],
    //     "respuesta":"",
        
    // },
];

export default data;


